弱肉強食，物競天擇，呢隻病毒會唔會做成人類滅種？學術討論

生物學角度

evolution 係生物進化去adapt to the changing enviroment
無人講過人類永遠會係食物鍊最高層

人類人口太多，太密集，地球資源皓儘

end game??

生物學角度任何一個侵略性過強嘅生物最後都會滅絕。

人類算唔算？

係自然界入面, 當一種物種太多時, 天敵就會出現

應該唔會。
目前肺炎嘅死亡率大概為2.5%-3%，而且死者年齡中位數為70歲，可見目前死嘅人絕大多數都係抵抗力較差嘅長者，反觀年輕人即使患病都好大機會痊愈。
當然都可以話病毒之後會變種，但呢個無法預測，而就目前情況，唔會去到種族洗牌咁嚴重

中左又中keep 住幾輪個肺都玩撚完